\documentclass[UTF8,fontset=fandol]{ctexart}
\usepackage[a4paper,margin=1in]{geometry}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{bm}
\usepackage{hyperref}

\newtheorem{theorem}{定理}
\newtheorem{proposition}{命题}
\newtheorem{corollary}{推论}
\theoremstyle{remark}
\newtheorem{remark}{说明}

\title{多模型预训练特征融合的理论说明}
\author{}
\date{}

\begin{document}

\maketitle

\section{问题设定}

设预训练模型池为
\[
\mathcal M = \{m_1, \dots, m_M\}.
\]
每个模型 $m$ 对输入 $x \in \mathcal X$ 输出冻结特征
\[
f_m(x) \in \mathbb R^{d_m}.
\]
对任意子集 $S \subseteq \mathcal M$，定义拼接特征
\[
F_S(x) = \bigoplus_{m \in S} f_m(x), \qquad d_S = \sum_{m \in S} d_m.
\]

目标任务标签记为随机变量 $Y$。在目标训练集
\[
s = \{(x_i, y_i)\}_{i=1}^n \sim P^{\otimes n}
\]
上，我们只训练轻量分类头或轻量融合器，而预训练编码器保持冻结。

本文主要回答两个问题：
\begin{itemize}
    \item 为什么更多模型在总体层面不会让 Bayes 最优变差，但在有限样本下却可能使准确率先上升后下降？
    \item 为什么模型排序不能只看多样性，而必须同时考虑任务相关性与类条件修正项？
\end{itemize}

\section{总体层面：更多模型不会让 Bayes 最优变差}

\begin{proposition}[Bayes 最优风险对特征扩充单调不增]
定义子集 $S$ 上的 Bayes 风险
\[
R^\star(S) = \inf_g \Pr[g(F_S) \neq Y],
\]
其中 $g$ 在所有可测分类器上取下确界。若 $S \subseteq T$，则
\[
R^\star(T) \le R^\star(S).
\]
\end{proposition}

\begin{proof}
设 $\pi_S$ 是从 $F_T$ 到 $F_S$ 的坐标投影。对任意定义在 $F_S$ 上的分类器 $g$，都可构造定义在 $F_T$ 上的分类器
\[
\tilde g(F_T) = g(\pi_S(F_T)).
\]
因此，$T$ 上的分类器集合至少包含“忽略新增特征”的所有策略，于是
\[
\inf_h \Pr[h(F_T) \neq Y] \le \inf_g \Pr[g(F_S) \neq Y].
\]
命题得证。
\end{proof}

\begin{proposition}[互信息对特征扩充单调不减]
若 $S \subseteq T$，则
\[
I(F_T; Y) = I(F_S; Y) + I(F_{T \setminus S}; Y \mid F_S) \ge I(F_S; Y).
\]
\end{proposition}

\begin{proof}
直接由互信息链式法则与条件互信息非负性得到。
\end{proof}

\begin{remark}
上面两个结论说明：在无限样本、无限算力和足够强学习器的理想条件下，增加模型不会让最优可达风险变差，也不会减少可用标签信息。因此实验中出现的”加模型掉点”不可能来自总体信息真的减少，而只能来自有限样本学习代价。
\end{remark}

\begin{proposition}[Excess risk 的 Rademacher 复杂度上界 \cite{bartlett2002rademacher}]
\label{prop:rademacher}
设 $\mathcal{H}_S$ 是在拼接特征 $F_S \in \mathbb{R}^{d_S}$ 上的线性分类器族。对线性假设类，经验 Rademacher 复杂度满足
\[
\hat{\mathfrak{R}}_n(\mathcal{H}_S) = O\!\left(\sqrt{\frac{d_S}{n}}\right).
\]
由 Bartlett \& Mendelson (2002) 的经典定理，excess risk 以高概率有界：
\[
E_n(S) = O\!\left(\sqrt{\frac{d_S}{n}}\right).
\]
由于 $d_S = \sum_{m \in S} d_m$ 随选入模型数线性增长，因此 $c_k = E_n(S_k) - E_n(S_{k-1})$ 的量级不小于 $\Omega\bigl(\sqrt{d_{m_k}/n}\bigr)$，即新增模型的特征维度越高，有限样本代价越大。
\end{proposition}

\begin{proposition}[冻结表示下的泛化间隙 \cite{kawaguchi2023does}]
\label{prop:kawaguchi}
Kawaguchi et al.\ (ICML 2023) 证明：在冻结表示 $Z = F_S(X)$ 上训练分类头时，泛化间隙满足
\[
\text{generalization gap} \lesssim \sqrt{\frac{I(X; Z \mid Y)}{n}} + \frac{1}{\sqrt{n}}.
\]
当新增模型使拼接表示 $Z$ 包含更多与标签 $Y$ 无关的输入信息时，$I(X; Z \mid Y)$ 增大，从而导致泛化间隙增大。这提供了 $c_k$ 随模型数增长的另一条理论路径：新增模型带来的不仅是维度增长，还有与任务无关的冗余信息积累。
\end{proposition}

\section{有限样本层面：为什么更多模型不一定更好}

\begin{theorem}[测试风险的精确分解]
设 $h_{S,n}$ 是用 $n$ 个样本在子集 $S$ 上学到的实际分类器，其真实风险为
\[
R_n(S) \triangleq \Pr[h_{S,n}(F_S) \neq Y].
\]
定义 excess risk
\[
E_n(S) \triangleq R_n(S) - R^\star(S) \ge 0.
\]
考虑一条嵌套路径
\[
S_0 \subset S_1 \subset \cdots \subset S_K,
\]
其中每一步只新增一个模型。则对任意 $k \ge 1$，
\[
R_n(S_k) - R_n(S_{k-1})
= \underbrace{E_n(S_k) - E_n(S_{k-1})}_{\text{有限样本/优化新增代价}}
- \underbrace{\big(R^\star(S_{k-1}) - R^\star(S_k)\big)}_{\text{Bayes 收益}}.
\]
\end{theorem}

\begin{proof}
直接加减 $R^\star(S_k)$ 与 $R^\star(S_{k-1})$：
\begin{align*}
R_n(S_k) - R_n(S_{k-1})
&= [R_n(S_k) - R^\star(S_k)] - [R_n(S_{k-1}) - R^\star(S_{k-1})] \\
&\quad - [R^\star(S_{k-1}) - R^\star(S_k)].
\end{align*}
即得结论。
\end{proof}

\begin{corollary}[单步性能退化的充要条件]
定义
\[
\delta_k^\star \triangleq R^\star(S_{k-1}) - R^\star(S_k) \ge 0,
\qquad
c_k \triangleq E_n(S_k) - E_n(S_{k-1}).
\]
则
\[
R_n(S_k) > R_n(S_{k-1})
\quad\Longleftrightarrow\quad
c_k > \delta_k^\star.
\]
\end{corollary}

\begin{proof}
由上一定理直接移项即可。
\end{proof}

\begin{corollary}[更多模型不一定更好]
若某一步满足
\[
E_n(S_k) - E_n(S_{k-1}) > R^\star(S_{k-1}) - R^\star(S_k),
\]
则加入第 $k$ 个模型后测试风险上升，等价地，测试准确率下降。
\end{corollary}

\begin{remark}
这给出了“更多模型不一定更好”的严格证明。严格可证的不是“模型越多必然越差”，而是：只要新增模型带来的有限样本代价超过它带来的 Bayes 收益，测试性能就会下降。
\end{remark}

\subsection{准确率为什么会先上升后下降}

\begin{proposition}[高斯特征下互信息的次模性 \cite{krause2008near}]
\label{prop:submodularity}
若各模型特征的联合分布 $(F_{m_1}, \dots, F_{m_M}, Y)$ 服从联合高斯分布，则 $I(F_S; Y)$ 作为 $S$ 的集合函数是单调次模的，即对任意 $S \subseteq T$ 和 $m \notin T$，
\[
I(F_{T \cup \{m\}}; Y) - I(F_T; Y) \le I(F_{S \cup \{m\}}; Y) - I(F_S; Y).
\]
等价地，$\delta_k^\star = R^\star(S_{k-1}) - R^\star(S_k)$ 沿嵌套路径递减。这为"附加条件下存在最优模型数"中的条件 1（边际 Bayes 收益递减）提供了理论根据：在高斯假设下，该条件不是额外假设，而是信息论性质的直接推论。
\end{proposition}

\begin{proposition}[附加条件下存在最优模型数]
沿同一嵌套路径，若进一步满足
\begin{enumerate}
    \item $\delta_1^\star \ge \delta_2^\star \ge \cdots$，即边际 Bayes 收益递减；
    \item $c_1 \le c_2 \le \cdots$，即边际有限样本代价递增；
    \item 存在某个 $K$ 使得 $c_K > \delta_K^\star$。
\end{enumerate}
则存在阈值 $K^\star$，使得对所有 $k \le K^\star$，
\[
R_n(S_k) \le R_n(S_{k-1}),
\]
而对所有 $k > K^\star$，
\[
R_n(S_k) > R_n(S_{k-1}).
\]
等价地，测试准确率先不上降，随后开始下降，因此存在最优模型数。
\end{proposition}

\begin{proof}
定义
\[
a_k \triangleq c_k - \delta_k^\star.
\]
由条件 1 和 2，$a_k$ 单调不减。由条件 3，存在某个 $K$ 使得 $a_K > 0$。定义
\[
K^\star = \max \{k : a_k \le 0\}.
\]
则对所有 $k \le K^\star$ 有 $a_k \le 0$，而对所有 $k > K^\star$ 有 $a_k > 0$。由前述精确分解
\[
R_n(S_k) - R_n(S_{k-1}) = a_k,
\]
即可得结论。
\end{proof}

\begin{remark}
这里必须强调，“先升后降”不是无条件必然定理，而是在“边际收益递减、边际代价递增并最终跨越”的附加假设下成立。对于 few-shot 多模型融合，这些假设是合理的统计学习建模假设，但不是无条件真理。
\end{remark}

\subsection{为什么这些附加条件在 few-shot 下合理}

在冻结编码器、仅训练轻量头部的设定中，新增模型通常同时导致：
\begin{itemize}
    \item 输入维度 $d_S$ 增长；
    \item 分类头参数量增长；
    \item 优化空间变大。
\end{itemize}
因此在样本量固定很小的情况下，$c_k$ 上升是自然的。另一方面，随着已选模型数增加，新增模型提供的独立标签信息逐渐饱和，因此 $\delta_k^\star$ 递减也是自然假设。

若分类头第一层宽度固定为 $512$，每新增一个 $768$ 维模型，仅第一层就新增
\[
768 \times 512 = 393{,}216
\]
个权重。在 few-shot 下，这个复杂度增长会直接放大 $c_k$。这解释了为什么实验里常见的是“前几个模型有益，后面继续加模型开始掉点”。

\section{我们的方法为什么不能只看多样性}

\begin{proposition}[边际标签信息的精确分解]
对候选模型 $m \notin S$，定义
\[
\Delta_{\mathrm{MI}}(m \mid S) \triangleq I(F_m; Y \mid F_S).
\]
则有恒等式
\[
I(F_m; Y \mid F_S)
= I(F_m; Y) - I(F_m; F_S) + I(F_m; F_S \mid Y).
\]
\end{proposition}

\begin{proof}
对联合量 $(Y, F_S)$ 按两种顺序展开：
\begin{align}
I(F_m; Y, F_S) &= I(F_m; F_S) + I(F_m; Y \mid F_S), \\
I(F_m; Y, F_S) &= I(F_m; Y) + I(F_m; F_S \mid Y).
\end{align}
两式相等，移项即可。
\end{proof}

\begin{remark}
这个分解给出三个组成部分：
\begin{itemize}
    \item $I(F_m; Y)$：任务相关性；
    \item $I(F_m; F_S)$：冗余；
    \item $I(F_m; F_S \mid Y)$：类条件修正项。
\end{itemize}
因此，低冗余不是充分条件。候选模型必须既相关，又不过度冗余；如果存在类条件互补结构，第三项还会进一步修正边际收益。
\end{remark}

\section{从精确目标到可实现算法}

\begin{proposition}[贪心算法的近似保证 \cite{nemhauser1978analysis}]
\label{prop:greedy-guarantee}
若目标函数 $f(S) = I(F_S; Y)$ 是单调次模的（如命题~\ref{prop:submodularity} 所保证），且贪心算法在每步选择边际增益最大的模型，则在选择 $K$ 个模型后，贪心解 $S_K^{\mathrm{greedy}}$ 满足
\[
f(S_K^{\mathrm{greedy}}) \ge \left(1 - \frac{1}{e}\right) \max_{|S| \le K} f(S).
\]
即贪心选择可在多项式时间内达到最优解的 $(1 - 1/e) \approx 0.632$ 倍。这为本文的贪心模型选择策略提供了理论最优性保证，说明即使不做穷举搜索，贪心框架也能获得接近最优的模型子集。
\end{proposition}

\subsection{原始两项排序分数}

理想上，第 $k$ 步应选择
\[
m_k^\star = \arg\max_{m \notin S_{k-1}} I(F_m; Y \mid F_{S_{k-1}}).
\]
但高维条件互信息很难直接稳健估计，因此原始方法只保留前两项的工程代理，构造两项排序分数
\[
U_{\mathrm{2term}}(m \mid S, T)
= \widehat R(m, T)^\alpha \cdot \bigl(1 - \widehat D(m, S)\bigr)^\beta.
\]
其中：
\begin{itemize}
    \item $\widehat R(m, T)$ 是任务相关性的代理，可取单模型精度或 LogME；
    \item $\widehat D(m, S)$ 是冗余代理，本文采用平均 CKA：
    \[
    \widehat D(m, S) = \frac{1}{|S|} \sum_{j \in S} \mathrm{CKA}(F_m, F_j).
    \]
\end{itemize}

\begin{remark}
这里乘法形式的含义不是“它精确等于条件互信息”，而是强调相关性和新颖性都是必要条件。任何一项接近零，候选模型都不应有高排序分数。
\end{remark}

\subsection{第三项为什么不能直接做 set-level 估计}

理论上第三项是
\[
I(F_m; F_S \mid Y).
\]
问题在于 $F_S$ 是整个已选集合的拼接表示。随着 $|S|$ 增长，$F_S$ 维度快速上升，直接估计 set-level 条件互信息
\[
I(F_m; F_S \mid Y)
\]
在高维、有限样本条件下非常不稳定。因此，不能声称原始两项方法已经精确处理了第三项。

\subsection{第三项的更稳处理：pairwise low-order approximation}

借鉴 Brown 等人关于信息论特征选择的统一分析，可以用 pairwise 低阶近似替代 whole-set 的第三项，即用
\[
\widehat C(m, S)
= \frac{1}{|S|} \sum_{j \in S} \widehat I(F_m; F_j \mid Y)
\]
近似类条件修正作用。于是得到三项评分
\[
\mathrm{Score}_{\mathrm{3term}}(m \mid S)
= \widehat R(m) - \lambda \widehat D(m, S) + \eta \widehat C(m, S).
\]

本文在实现上进一步采用如下可计算近似：
\begin{enumerate}
    \item 先对每个模型特征做 PCA 降维；
    \item 对每个类别 $y$ 假设类条件特征近似服从高斯分布；
    \item 估计
    \[
    I(F_m; F_j \mid Y)
    = \sum_y p(y) I(F_m; F_j \mid Y = y).
    \]
\end{enumerate}

\begin{remark}
因此，第三项当前的严谨说法应当是：我们没有直接估 set-level 的 $I(F_m; F_S \mid Y)$，而是使用 Brown 风格的 pairwise low-order approximation，并用 ``PCA + 类条件高斯'' 估计器对其进行近似实现。它不是无偏估计，也不是严格一致估计，而是一个有文献依据的可计算近似。
\end{remark}

\subsection{class-conditional CKA 的角色}

如果进一步计算
\[
\widehat D_{\mathrm{cc}}(m, S)
= \sum_y \hat p(y)\frac{1}{|S|}\sum_{j \in S}\mathrm{CKA}(F_m^{(y)}, F_j^{(y)}),
\]
那么这个量只能被看作标签条件相似性的诊断统计量，而不能被当作
\[
I(F_m; F_S \mid Y)
\]
或
\[
\frac{1}{|S|}\sum_{j \in S} I(F_m; F_j \mid Y)
\]
的互信息估计器。因此，ccCKA 只能用于补充分析，不能直接替代第三项本身。

\section{为什么用 CKA 作为冗余代理是合理的}

\subsection{CKA 与 HSIC 的形式化关系}

CKA 本质上是 Hilbert-Schmidt Independence Criterion (HSIC) 的归一化形式。对居中后的 Gram 矩阵 $K$ 和 $L$（分别对应表示 $F_i$ 和 $F_j$ 的线性核），CKA 定义为
\[
\mathrm{CKA}(F_i, F_j) = \frac{\mathrm{HSIC}(F_i, F_j)}{\sqrt{\mathrm{HSIC}(F_i, F_i) \cdot \mathrm{HSIC}(F_j, F_j)}},
\]
其中经验 HSIC 为
\[
\widehat{\mathrm{HSIC}}(F_i, F_j) = \frac{1}{(n-1)^2} \mathrm{tr}(KHLH),
\]
$H = I_n - \frac{1}{n}\mathbf{1}\mathbf{1}^\top$ 为居中矩阵。

\begin{proposition}[HSIC 的独立性判据 \cite{gretton2005measuring}]
\label{prop:hsic}
Gretton et al.\ (JMLR 2005) 证明：当使用特征核（如高斯核或线性核在充分丰富的特征空间中）时，$\mathrm{HSIC}(F_i, F_j) = 0$ 当且仅当 $F_i \perp\!\!\!\perp F_j$。因此 $\mathrm{CKA} = 0$ 意味着两组表示完全独立（无冗余），$\mathrm{CKA} \to 1$ 意味着表示高度线性相关（高冗余）。这为使用 CKA 作为 $I(F_m; F_S)$ 的单调代理提供了统计独立性层面的理论基础。
\end{proposition}

\subsection{高维退化与 CKA 的稳健性}

Kornblith 等人在 ICML 2019 证明：当表示维度大于样本数时，任何对可逆线性变换都不变的相似度统计量都会退化。其核心结论可写为如下命题。

\begin{proposition}[改写自 Kornblith et al.\ 的高维退化结论]
令 $X, Y \in \bm{R}^{n \times p}$ 且 $\mathrm{rank}(X) = \mathrm{rank}(Y) = n$。若相似度统计量 $s(\cdot, \cdot)$ 对第一自变量满足可逆线性变换不变性，即
\[
s(X, Z) = s(XA, Z)
\]
对任意可逆 $A \in \bm{R}^{p \times p}$ 都成立，则对任意 $Z$ 都有
\[
s(X, Z) = s(Y, Z).
\]
\end{proposition}

\begin{proof}
证明思路与 Kornblith 等人的补充材料一致：通过为 $X$ 与 $Y$ 分别补足零空间基，构造两个可逆矩阵 $X'$ 与 $Y'$，再令 $A = (X')^{-1}Y'$，即可得到 $XA = Y$，随后由可逆线性变换不变性推出结论。
\end{proof}

\begin{remark}
这个结果说明，过强的不变性会使高维表示相似度退化。CKA 仅保持对正交变换和各向同性缩放的不变性，因此比 CCA 一类完全可逆不变的统计量更适合作为高维特征冗余的代理。不过仍需明确：CKA 只是冗余代理，不是互信息估计器。
\end{remark}

\section{哪些地方是严格证明，哪些地方只是带条件或近似}

\paragraph{严格可证的部分}
\begin{itemize}
    \item Bayes 风险对特征扩充单调不增；
    \item 互信息对特征扩充单调不减；
    \item 测试风险的精确分解；
    \item 单步性能退化的充要条件；
    \item 边际标签信息的三项精确分解。
\end{itemize}

\paragraph{带条件成立的部分}
\begin{itemize}
    \item “准确率先上升后下降”需要附加假设：边际收益递减、边际代价递增并最终跨越；
    \item “存在最优模型数”不是无条件普适定理，而是针对 few-shot 融合的合理结构假设下成立。
\end{itemize}

\paragraph{工程近似的部分}
\begin{itemize}
    \item $\widehat R$ 不是互信息本身，只是相关性的代理；
    \item CKA 不是 $I(F_m; F_S)$ 的无偏估计，只是冗余代理；
    \item 第三项采用 pairwise low-order approximation，而不是 set-level 条件互信息的直接估计；
    \item PCA + 类条件高斯估计器是可计算近似，不是严格一致估计；
    \item class-conditional CKA 只是探索性诊断，不能替代第三项。
\end{itemize}

\section{与相关文献的关系}

\begin{itemize}
    \item Hughes (1968) \cite{hughes1968mean} 首先在统计模式识别中发现了 ``peaking phenomenon''：当特征数超过训练样本数的某个阈值后，分类准确率不升反降。本文的核心结论——存在最优模型数 $K^\star$，使得超过此数后准确率下降——与 Hughes 现象在本质上一致。区别在于 Hughes 原始设定是对单一特征空间增加维度，而本文是对多个异构预训练模型的拼接特征。我们的理论分析（命题~\ref{prop:rademacher}）通过 Rademacher 复杂度给出了 Hughes 现象在多模型融合场景下的现代形式化。
    \item Tishby 的 Information Bottleneck 提供了“保留任务相关信息、压缩无关输入信息”的概念框架，但不宜单独作为本文“先升后降”的唯一证明主线。
    \item Kawaguchi 等人在 ICML 2023 指出，在固定表示场景下，泛化差与 $I(X; Z \mid Y)$ 有关；这更适合作为解释为什么新增代价会变大的机制，而不是替代本文的风险分解证明。
    \item Brown 等人在 JMLR 2012 给出了信息论特征选择的低阶近似框架，为本文把第三项改写为 pairwise conditional term 提供了直接依据。
    \item Kornblith 等人在 ICML 2019 说明了为什么高维表示比较中需要谨慎选择相似度统计量，这为本文使用 CKA 作为冗余代理提供了方法论支撑。
\end{itemize}

\section{结论性表述}

基于上述分析，本文最稳妥的理论表述可以写成：

\begin{quote}
对于冻结预训练编码器的多模型特征融合，增加模型在总体层面不会降低 Bayes 可达性能；然而在有限样本下，新增模型带来的统计估计代价与优化代价可能增长得快于其 Bayes 收益，从而导致测试准确率先上升后下降。对任一候选模型，其边际标签信息可被精确分解为任务相关性、与已选模型的冗余以及类条件修正三项。由于高维 set-level 条件互信息难以直接估计，本文将实现分成两层：原始两项排序负责建模“相关性 + 冗余”的主导部分，三项扩展分支则通过 Brown 风格的 pairwise low-order approximation 处理第三项。该理论既解释了“更多模型不一定更好”，也解释了为什么纯多样性排序会失败。
\end{quote}

\begin{thebibliography}{20}

\bibitem{bartlett2002rademacher}
P.~L. Bartlett and S.~Mendelson.
\newblock Rademacher and Gaussian complexities: Risk bounds and structural results.
\newblock {\em Journal of Machine Learning Research}, 3:463--482, 2002.

\bibitem{kawaguchi2023does}
K.~Kawaguchi, Z.~Deng, X.~Ji, and J.~Huang.
\newblock How does information transfer in deep neural networks?
\newblock In {\em Proceedings of the 40th International Conference on Machine Learning (ICML)}, 2023.

\bibitem{krause2008near}
A.~Krause, A.~Singh, and C.~Guestrin.
\newblock Near-optimal sensor placements in {G}aussian processes: Theory, efficient algorithms and empirical studies.
\newblock {\em Journal of Machine Learning Research}, 9:235--284, 2008.

\bibitem{nemhauser1978analysis}
G.~L. Nemhauser, L.~A. Wolsey, and M.~L. Fisher.
\newblock An analysis of approximations for maximizing submodular set functions---{I}.
\newblock {\em Mathematical Programming}, 14(1):265--294, 1978.

\bibitem{hughes1968mean}
G.~F. Hughes.
\newblock On the mean accuracy of statistical pattern recognizers.
\newblock {\em IEEE Transactions on Information Theory}, 14(1):55--63, 1968.

\bibitem{gretton2005measuring}
A.~Gretton, O.~Bousquet, A.~Smola, and B.~Sch{\"o}lkopf.
\newblock Measuring statistical dependence with {H}ilbert-{S}chmidt norms.
\newblock In {\em Proceedings of the 16th International Conference on Algorithmic Learning Theory (ALT)}, pages 63--77, 2005.

\bibitem{kornblith2019similarity}
S.~Kornblith, M.~Norouzi, H.~Lee, and G.~Hinton.
\newblock Similarity of neural network representations revisited.
\newblock In {\em Proceedings of the 36th International Conference on Machine Learning (ICML)}, pages 3519--3529, 2019.

\bibitem{brown2012conditional}
G.~Brown, A.~Pocock, M.-J. Zhao, and M.~Luj{\'a}n.
\newblock Conditional likelihood maximisation: A unifying framework for information theoretic feature selection.
\newblock {\em Journal of Machine Learning Research}, 13:27--66, 2012.

\bibitem{tishby2000information}
N.~Tishby, F.~C. Pereira, and W.~Bialek.
\newblock The information bottleneck method.
\newblock {\em arXiv preprint physics/0004057}, 2000.

\bibitem{you2021logme}
K.~You, Y.~Liu, J.~Wang, and M.~Long.
\newblock Log{ME}: Practical assessment of pre-trained models for transfer learning.
\newblock In {\em Proceedings of the 38th International Conference on Machine Learning (ICML)}, pages 12133--12143, 2021.

\bibitem{nguyen2020leep}
C.~Nguyen, T.~Hassner, M.~Seez, and C.~Archambeau.
\newblock {LEEP}: A new measure to evaluate transferability of learned representations.
\newblock In {\em Proceedings of the 37th International Conference on Machine Learning (ICML)}, pages 7294--7305, 2020.

\bibitem{pandy2022transferability}
S.~Pandy, A.~Agostinelli, and J.~Uijlings.
\newblock Transferability estimation using {B}hattacharyya class separability.
\newblock In {\em Proceedings of the IEEE/CVF Conference on Computer Vision and Pattern Recognition (CVPR)}, pages 9172--9182, 2022.

\bibitem{bao2019information}
Y.~Bao, Y.~Li, S.-L. Huang, L.~Zhang, L.~Zheng, A.~Zamir, and L.~Guibas.
\newblock An information-theoretic approach to transferability in task transfer learning.
\newblock In {\em Proceedings of the 26th International Conference on Machine Learning (ICML)}, pages 2309--2318, 2019.

\bibitem{raghu2017svcca}
M.~Raghu, J.~Gilmer, J.~Yosinski, and J.~Sohl-Dickstein.
\newblock {SVCCA}: Singular vector canonical correlation analysis for deep learning dynamics and interpretability.
\newblock In {\em Advances in Neural Information Processing Systems (NeurIPS)}, pages 6076--6085, 2017.

\end{thebibliography}

\end{document}
